\section{Свойства БТС}

Основным свойством БТС является её \emph{суперадаптивность}, обусловленная наличием двух контуров адаптации -- внешнего и внутреннего. Внешний контур обеспечивает БТС возможность выполнять свою целевую функцию в условиях переменных воздействий внешних факторов. Внутренний контур позволяет элементам БТС взаимноадаптироваться к изменению состояния друг друга, вызванного воздействием внешних и внутренних факторов. Поэтому наличие биологических звеньев позволяет придать общим свойствам системы особую пластичность, улучшить адаптивные характеристики во внешнем контуре адаптации. ...в особенных системах типа "`человек-машина-окружающая среда"'. В то же время качество внутренней адаптации существенно зависит от возможности следить за изменением состоянием биологических звеньев и обмениваясь информацией с биоэлементом и способностью изменять свои характеристики.

Эти свойства БТС были заимствованы из бионических исследований живых организмов и воплотились в следующие основные принципы сопряжения технических и биологических элементов в единой функциональной системе:
\begin{enumerate}
	\item \emph{принцип адекватности}, требующий согласования основных конструктивных параметров и управленческих характеристик биологических и технических элементов;
	\item \emph{принцип единства} информационной среды, требующий согласования свойств информационных потоков, циркулирующих между биологическими и техническими элементами;
\end{enumerate}

Синтез БТС различного назначения, независимо от уровня сложности, с целью соблюдения указанных принципов осуществляется на основе бионического подхода. В данном случае он характеризуется принятием в качестве функциональной модели нервной системы высших позвоночных и, прежде всего, ЦНС человека. Этот подход выражается в следующем:
\begin{enumerate}
	\item при построении структурно-функциональной схемы ... принцип обработки основных информационных потоков специализированными периферическими системами, минимизирующими объем информации и перекодирующими её в форму, адекватную для восприятия оператором, т.е. осуществляют процедуру фильтрации информации;
	\item основные элементы системы обмениваются информацией, что позволяет осуществлять процедуры внешней и внутренней адаптации;
	\item в основу адаптивных программ технических органов принятия распределения и преобразования информации, называемых "`Логическими фильтрами-преобразователями"' (ЛФП), закладываются результаты бионических исследований сенсорных систем человека с последующей формализацией их характеристик и построением математических моделей (нейронные сети);
	\item для установления связи между режимами функционирования воспринимающих систем и состоянием организма оператора используются психофизиологические коррелянты, которые используются при выборе режимов ЛФП;
	\item используется свойственный живым организмам принцип качественных оценок ситуации с последующим уточнением с помощью относительных измерений и сравнения с выбранным эталонным порогом;
	\item вводится специальный контур регенерации системы (он же контур нормализации состояния оператора), управляемый системой текущей диагностики состояния психофизиологических характеристик организма оператора;
\end{enumerate}

Для синтеза БТС используется метод поэтапного моделирования, предусматривающий поэтапный переход от смешанной биотехнической модели через накопление экспериментальных данных о биообъекте к математической модели БТС.